20/21 Grant Loan & Non means 討論區 (5)

以下內容由 樂在其中，如沐春風 巴絲提供

就黎到新生申請, 襯仲係post 頭提一提

申請TSFS/ FASP時
千祈唔好為咗趕deadline
求其填完份申請表就交

因為學資處有個 警告 嘅指引
嚴重嘅話直頭會拒絕申請
一旦跌咗入個list, 個申請就會嚴格N倍

以下兩個情況去到指定金額, 就會跌入list
1. 漏報或少報 收入/資產
2. 沒有在申請書上適當地填報 收入/資產
簡單啲講, 即係冇填收入/資產係申請表
但之後交返,一樣係跌入警告list

如果真係太趕要交
或者唔肯定父母嘅收入資產
可以係補充資料, 即係申請表最後一頁
講返有啲咩唔肯定

以下例子可供參考
- 家庭收入/ 資產不確定
- 請以後補資料為準
- 全部
最好就跟返自己情況打返
但包圍得越多越好啦
因為漏野係漏咗先知漏咗
到知道漏咗嘅時候已經太遲

懶人包:
如果想申請順利啲
唔好亂填申請表
善用最後一頁補充資料

另外特別提一提定期存款/投資戶口
由其係某啲中資銀行, 每一個定期存款/投資戶口有自己1個no.
同存款戶口no. 完全唔同, 填錯咗都係當係情況2處理
如果太多no.唔識分就係補充資料寫返:
一切以綜合月結單內資料作準

大路問題嘅整合
Grant loan
TSFS: ugc funded programmes 例如八大、資助ive學位
FASP: Full-time 自資學士/asso/HD

non-means
NLSFT：ugc programmes，筆錢過落學校
NLSPS：自資學位，筆錢入自己戶口

詳情可以睇下面2條link

重要日期：
2020/21學年網上申請到年底先deadline
2020/21學年最後交貸款文件日期係2021年6月30日
舊生deadline係早過新生

問：Bank statement要幾時到幾時？
20/21 學年tsfs/fasp嘅申請
申請人、父母嘅戶口都要交哂全年
由1/4/2019至31/3/2020嘅交易記錄

問：Bank statement唔齊點好？
去銀行畀錢拎返

問：係咪一定要月結單？屋企人啲月結單dum曬，簿仔得唔得？
得，要印埋前面證明係個持有人同埋要有上年4月到今年3月31號嘅交易記錄，去銀行打簿證明冇用過，佢會出翻d 記錄同日期，如果太耐冇打簿, 出現Net Back Items/ CBC/ CBD啲字眼，咁就要比錢銀行申請返詳細記錄

問：PT／Intern人工計唔計收入？
申請人自己嘅收入唔計，如果你係全年FT而且你返學時KEEP住返份FT 先要計

問：非同住+未婚兄弟姊妹洗唔洗比收入證明？
唔洗，但要比住址證明，同寫埋有冇比家用

問：問財仔借過幾萬數會唔會影響grant？
有proof就唔影響

問：grant loan 計唔計借錢，學生喺街外既貸款學資處會唔會理?
借錢唔計收入，借咗未用仲係戶口嘅錢計資產，銀行戶口見到係財務機構貸款就唔會特別問

問：如果屋企人唔洗交稅要點prove？
自己寄份表去稅局攞張野證明唔洗交稅，兩份表叫IRC 2815/ 2816，但要9月後拎先有用，舊生大部份情況唔洗再拎，除非忽然冇哂收入之類

問：父母離婚，仲洗唔洗交曬兩邊既身份證，月結單副本個啲？
你跟邊個就淨係交佢既野就得
Eg: 跟呀媽就淨係交呀媽既所有野 ，呀爸既野空晒佢就得
再喺補充資料度寫會交埋離婚證明書（絕對離婚令 FORM6/7B）
其他呈請書、律師信嗰啲一律唔計，除非1.4.2019先搞離婚手續
到時影印定張野，夾埋喺疊野度交埋就搞掂

問：如果asso／hd升yr3，係咪要等8月尾同yr1一齊apply？
confirm學院收咗你(唔係conditional offer)，又有學生證/no.嘅
可以早啲入form，唔洗跟新生申請

問：如果申請人有配偶，係唔係淨係報配偶嘅資料同銀行statement就得？
係, 報哂配偶收入資產

問：父母現金出糧，出完糧唔入銀行，交租交現金，咁點計佢收入同資產好？
填收入自述書，資產係其他資產嗰欄填返截至31.3.2020持有嘅現金

問：Grant使唔使搵彌償人？
貸款先要，grant唔洗

問：政府派錢同學校獎學金係咪屬於「任何人向你/及家人提供的補助款」？
唔算

問：屋企人自僱要點申報？
自僱睇邊類, 做生意/司機/小販嗰啲要填P&L，一般就填收入自述書

問：貨款文件一定要親身交，但依家wfh咁點交non meanD證明貸款文件?
郵寄/投遞箱

問：股票戶口要晒一年月結單？保險單都係？ 定係比最後一個月就得？
股票戶口要截至31.3.2020, 一張就得
保險要1.4.2019-31.3.2020期間嘅週年通知書

問：申請完non-mean仲可唔可以申請其他資助？e.g.車船津貼
可以申請其他資助，grant 同non-mean係獨立處理
申請完non means, 你都可以申請grant, 即係FASP
車船津貼係要連埋FASP/ TSFS申請
但non-mean自身係唔會有任何津貼同資助

問：申請完grant筆錢幾時會到？
60日係齊資料起計, 要補資料就重新計過
當你申請嗰日就齊資料, 去到過數最快都要3-4星期，保守估計兩個月

問：Non means有無得借生活費？
冇，只可借學費

問：無合資格彌償人可唔可以申請豁免？
豁免就真係幾難，放寬彌償人資格易d，即係提名一個本身唔合資格既人做你彌償人，批完就可以幫你做彌償人

問：full grant會收到幾多錢？
要知你咩學校咩科申請咩scheme先答到你準確嘅數字

申請左TSFS 上個月已經交左D文件去個箱到 到今日仲未有回音 網上睇返個status都仲未轉... 請問係咪正常

過來人話比你知 個status係廢架
我建議你打去學資處睇下咩情況 但正常黎講未到一個月都係正常範圍

想問Grant Loan 嘅話payme 同信用卡accout 洗唔洗寫埋落去？ 但payme 好似係無月結單
因為唔記得咗今年申請咗payme
之後有筆錢係payme 過番落銀行，而家佢寄信過嚟我prove 番
會唔會有好大影響

三個工作天就有

去返政府一站通既訊息頁面搵

彌償人係擔保人，見證人係見證個彌償人幫你做擔保，咁你話可唔可以同一個人

4年都full grant
爽到喊

想問下如果我聽日就去交文件，但啱啱先發現未整帳單服務然後登記咗，可唔可以之後補交返張確認通知書，cancel唔到booking

cap返俾佢嗰次嘅交易記錄，同埋講返今年第一次開，31/3有幾多錢

少少錢應該唔大影響，之前樂巴話5000蚊樓下都唔一定要填(當然你想穩陣可以寫埋)

lm

係, 數得齊12個月收入就OK

唔洗，照去

Fm表示今日先醒起要apply grant loan....是咪收皮唔冼apply了？

可以late apply

上網apply使唔使交信解釋?google見有人話要

係，啟動還款先開始計息

申請咗先，要會叫你補

3-4星期

Non mean 借既錢係咪直接比學校?
咁如果我已經交咗sem1學費, 咁點拎返

想請問收到警告信先再補交文件係咪通常都唔會批㗎啦？因為佢警告我冇適當填寫A嘅資料，但我想補交嘅嘢係B，咁嘅情況我應唔應該主動補返？

Thanks ching

+1 求問
跟單問埋, 我學費得18000, 但佢話批21000, 咁即係會扣番3000, 唔計借咗?

我打咗電話去問，個staff話唔洗補交任何資料，因為係主任審批咗我呢個case，之後先至出警告信叫我下年一定要寫好，咁所以我而家係咪唔洗理？

冇問題, 填返張收入自述書OK

hotline問呢啲specific case= 中伏機會好大
一黎佢地唔係well- trained
二黎佢地為咗射走case, 乜都答得出的, 因為答錯冇後果

出咗警告信比你, 只warn你A, 冇提及過B項
如果B係完全冇交過, 你啲文件又冇hints見到B
即係B係further omission

視乎金額, 係有機會拒絕申請
就算你下年/再下年先交返
只要金額夠,一樣會拒絕返今年嘅申請

攞學資處封信去學校claim返

我係打去佢留比我個嗰電話，後尾佢都叫我補交返，但係我上年申請grant loan個陣都冇申報B，佢叫我交埋上個財政年度嘅資料。咁佢會唔會叫我嘔返上年啲錢㗎⋯

咁少錢冇事

Thanks!!!!

想問收到full grant但我唔洗借錢係咪唔洗再交文件之類？

yes

你好！代朋友問
想問一下之前收到補交資料信問一蚊轉數轉左去邊
跟住睇返銀行記錄見到係朋友自己轉返俾自己，但係就唔知邊個電子錢包所以隨便寫。跟住今日學資處再打電話黎問 朋友先然後逐封郵件check同down返個payme先發現原來當時轉數比自己嘅PayMe。但係因為PayMe之後冇用所以朋友唔記得咗。
想問吓呢個情況會唔會當你漏報而唔批 唔該師兄

想問下
佢9月尾寄信嚟叫我拎我爸媽稅局財政年度的入息資料IRC2815/IRC2816
我寄咗過去但係等到而家都未有回信係咪正常？
定係要我親身去稅務大樓 但係我代佢地拎得唔得？

Thanks

學費係一批就批足全年，你一年學費得18000咁少？

借生活費方面，我跟個網download左全套文件
係咪print要簽嘢嗰幾頁出黎就OK? 定要求有全份幾十頁?

洗唔洗等佢發放之後先過去學校claim
定有信就得

要簽嗰幾頁，其他比你自己睇

你搵到彌償人？

發放後

感謝您

想問問
如果佢批咗一年42100 ，但實際學費係36000
咁佢會照出21050，定18000

呀媽可以做彌償人 要交佢嘅三個月糧單、三個月內嘅住址證明、現時工作地址證明，請問我有無理解錯？

實際學費，如果比多咗會叫你嘔返出來

冇

同問,今個月8號寄今日都未有回信

上個月頭交曬grant要嘅文件之後就無收到學資處嘅任何通知
已經一個月啦
係咪代表我無嘢漏交等結果就得？

請問如果我想親身補交fasp嘅申請文件的話，現場有無公文袋或者file之類嘅嘢俾我入住啲文件擺落個箱到？

冇
記得公文袋面要埋寫自己電話、身分證&case number

Thankssss!

thanks

今日收到拒絕申請既掛號信
原因係報漏/少報阿媽既全年收入 同埋 冇交阿媽既戶口資料
但我細佬係8月頭先交齊(個排郵局關左門幾日)阿媽既資料 包括全年收入同埋戶口
而我就係9月中申請 申請個陣冇叫我填屋企人收入
佢而家先殺出黎話冇
諗住聽日打去問下咩事 定係申請覆核好? 好迷

想請問non mean asso同還錢嘅嘢
1. asso正常嘅係咪每年申請每年攞~50000學費?
2. 如果係咁逐年申請咁開始還錢個period會點 係咪會統一
3. 同上面如果yr3入左UGC再申請第2個non mean咁係咪還嗰筆會再遲2年

唔該定先

係

想問下咁多位巴打
如果屋企人有4戶口，係咪要4個戶口的12個月存摺簿存入紀錄或E-statement

thx,巴
假設我呢刻先交齊資料，之後嘅程序係點

你今次係交第一輪定係補交

第一輪

交完一排會有第一封信，對返啲資料無錯就ok

再下一封信就係叫你補交資料，齊資料就有結果信 (大概要一個月--個半月時間)

thx巴

想請問如果FASP full grant
第一期錢係咪一半學費助學金 + 一半學習開支助學金？

而關愛基金同車船津貼就會另外再出？

唔會, 詳細上個post有答過, 可以叫朋友爬文

打去稅局問1878022

唔一定, 打去問最準確

唔洗填收入, 即係你填嘅係簡化版申請表,
完整版被拒絕申請= 簡化版一樣被拒

咁我係咪唔好再去申請覆核？
見上邊講拒絕申請之後會查得更加嚴謹
明明交齊資料都話我冇交到

打去問下

正常係

叫你去稅局應該係拎IRC2815/16
公司印鑑就係公司印囉有啲公司電腦出就冇蓋印

搞清楚個因果先
拒絕申請唔係因為冇交齊, 係因為漏報
舉個極端嘅例子
填年薪$1, 交齊文件後發現年薪$1,000,000
如果咁都冇後果, 你覺得有冇問題?

如果漏報係冇心之失, 真係冇其他資產再漏嘅
你可以去申請覆核

認真一問 特別情況
想借non means 但因為屋企情況 老豆老母都做唔到彌償人(老豆唔肯關係好差,老母冇收入) 身邊都冇人做到 就算申請放寬係咪都冇用 係咪可以收皮...? 唔想出黎做一年野再讀呀
有冇人都係相同情況或者經驗

唔該晒師兄既回覆
我重新睇過一次我細佬份完整版申請表 的確係佢係戶口申報個到填漏左阿媽既戶口
成件事係我地自己睇漏眼
今年應該就咁完了

屋企真係足夠地窮, 都可以去覆核
拒絕完開返Case嘅例子係有唔少
如果財政負擔唔算太重, 就下年再申請
記得睇清楚個pin再填form!

想問問學資處會唔會check Payme a/c
平時同朋友食飯會用payme 收翻錢，有時會過翻啲錢落銀行戶口度

想知補交文件過左deadline點算

佢份信寫住21号前要郵寄或親身交
但係我今日先收到信 要點處理好

爬完文 原來樓上有講

得阿媽每個月唔夠兩萬收入
自己得少少儲蓄 可以交到第一期學費
如果覆核原因寫睇漏眼會唔會唔批

你有冇啲親戚/fd夠21歲而有固定工作?有嘅話可以叫佢做彌償人

就係冇親戚呀....冇咩朋友出左黎做野
就算有都唔太熟 更何況叫佢地比收入證明

盡快補交囉，唔遲都遲左，仲可以點
真係擔心嘅，試下揾張紙寫底因為幾多號先收到信，所以遲左補交

好
thx a lot

唔同, IR56_ 係每1份工, 僱主有報稅就有1份
IRC2815/2816係包含哂一個財政年度咁多份僱主有報稅嘅工

IR56F, 只係證明到離咗職, 證明唔到之後冇返工
我唔清楚封信係要求你交啲咩
但如果寫明要去稅局拎IRC2815/16
除非有連續9個月嘅全職收入證明文件, 如果唔係都係要拎

試咗就有機, 唔試就一定冇機

上年買過單次旅保
學資處寄信問我係咪有買保險要交保單
但係份旅保我係網上買
啲資料全部都經email但我已經清曬上年啲email
證明唔到
咁可以點

12號寄左張form去稅局想攞張稅單
而家都仲未收到係咪正常

9月30號交嘢到依家淨係收到封話收到申請嘅信

照申請放寬，提名你阿媽做彌償人，放寬完佢資格就可以幫你做彌償人

Hello，咁多位爸打絲打，我想問下polyu依家係咪冇得搞non-means啦？我禁左新申請，搵唔到有理工大學。但係唔係有late apply？求救thx......

冇收入都做到？

今年係咪冇車船津貼同關愛基金嗰二千蚊？
見封結果信冇提到

一係揀錯scheme一係你眼花

就係放寬佢做彌償人資格，合資格就唔洗放寬

我禁左出去幾次都係睇唔到。。。。

師兄介唔介意幫我睇下

讀邊間？讀咩科？

Polyu EIE,thx！

緊急一問！non means搵到彌償人
但佢本身做緊其他屋企人擔保人 同埋供緊樓
會唔會影響同唔批？

Scheme: NLSFT
Institution code: 03

只要佢幫緊既嗰個人冇拖欠貸款，佢本身冇破產，就冇問題

佢幫100個人做彌償人都得

感恩！我搵到嗱thx！

呢兩個係另外再比架

想問去櫃檯冇預約可唔可以walk in 唔該

同問walk in可唔可以用櫃枱服務
貸款文件無櫃枱服務好難搞

唔好意思想問下
Full grant窮L 19/20 sem2休學 今年叫我退一個sem嘅學習助學金
我本身有hall津貼 減咗仲有$125話今年grant到扣
14/10話發結果通知書 上星期五23/10先收到（佢寄錯地址）要我覆佢話確認係要grant到扣
臨急臨忙當日打咗過去 話佢地收到部門比$125支票先會「適時」比錢我
想問下佢效率高唔高 聽日或者後日有無機收到錢 好急要筆助學金

PG student 搭單係度請教各位巴絲
申請「擴展的免入息審查貸款計劃」ENLS
父母除個人資料外，係咪唔駛填資產/月入？
閱讀過本申請指南，都冇話要，好驚睇漏眼，求助各位

nlsps 交曬貸款文件 有貸款確認信 大概幾時有錢入戶口？

想問吓如果想申請放寛/豁免彌償人應該點做？寫信過去？

想問吓如果佢要我喺11月5號之前交文件去學資處，但係之前嘅Booking都full 曬嘅話，可唔可以延長個遞交日期？

Push

今年關愛基金有二千蚊咩

之前係，今年唔知

想問下已經收到生活費貸款，但喺冇收到學費貸款係咪正常？係咪分開兩次入比我，thx

大家都收到tsfs個學費?

補交左文件差唔多成個月都未有回音嘅表示

+1
打去問佢淨係話補交完要再排過隊
但係筆學費defer到11月尾咋...

有冇人知tsfs new application係咪一般都要等咁耐

啱啱我都打左去問
佢就話我個case搞掂曬就係差學校未比就讀資料佢

想問岩岩收到學資處個邊話漏報取消資格

如果想覆核既話有無機會

漏左啲咩？

老豆借左大約20k比人 記性差申請個陣無講我知

同埋兄弟姐妹補助款 個時剩係問完家姐阿哥填個大約既數上去 同埋唔知家姐一直有自動轉帳交電話上網個啲 報細左

申請FASP，9月10幾已經交哂Form同證明文件，到而家仲未收到結果係咪正常

我6月尾申請FASP，前後出信補交出左3次
最後足3個月先有結果

最後8:45前/下午2點前去先有walk in籌

免入息審查就唔洗填資產/收入

send email/打hotline

2020/21學年真正deadline係2021年6月30日，11月5號唔係死線

係分開入

我知我媽有幫我買保險，我媽比左份週年報表我，個份係冇現金價值所以冇報。但之後發現原來有另一份保險週年報表，呢份有現金價值，但冇報到，請問而家報返佢會唔會掟我入list?會唔會我show哂兩份野比佢睇，證明當時搞亂左就得？謝謝

之前學資處寄咗信嚟叫我補交資料
睇漏眼以為去旺角交
睇返信先知交去啟德
係咪要打返電話去同佢講
佢會唔會當我冇補交到放棄

想問下補交資料過咗deadline會唔會DQ

想問下non mean 可唔可以遲交資料

未收到錢不過打咗上去問 話呢個星期五或者下星期出第一期比我

想問下申請左nlsft 點樣claim返之前交左比學校既5000留位費？

親身上去稅局，可即日攞

如果冇電話通知佢postpone個deadline，你遲啲會收到封信話你漏交文件，申請唔成功

今日係咪好多人申請grant
交咗表成個月都未收到要我補交文件封信
之前都唔會咁慢

有冇人知車船津貼係點計？港島去新界大概有幾多

我老豆工作上有好多數入咗佢戶口（公司代支款項或代購買公司物品），寄咗信黎要証明同收據，應該點做

叫你老豆寫張自述書，講明係幫公司代購，再拎返去公司蓋章
咁樣交上去俾佢就得

最麻煩係佢公司將佢D加班薪金同代支款項開每月一張支票入數

佢要我show存摺 但我恒生開沒存摺比我得ebanking 我應該點？

我想申請grant 但係我係跟老母住嘅，即係單親家庭。咁但係老豆老母係冇結婚，咁我點樣證明佢哋兩個已經唔係一齊
麻煩大家了～

non mean叫我上網預約時間交文件
但我上網預約佢話我資料唔岩
驗證失敗。輸入的出生日期及／或手提電話號碼與學資處的記錄不符。請檢查並重新輸入。
但我睇返資料 我打嘅野完全無錯 咁姐係點 可唔可以寄信比佢就算 唔想晨早流流去拎籌...

或者就咁擺長沙灣office前面個箱得唔得

想問預約係咪準時到就好快
定係都要等番半個鐘以上

好快 基本上等一陣

Thx ching

唔好意思想問下 今日收到發放貸款通知書
我本身想借全額學費 5萬幾
佢封信寫發放比我嘅貸款額係2萬8千幾 一期學費

我想知2萬8千幾係我借到嘅總金額定點？
定還是我係借到全額 但係分兩期發放？

因為佢有行細字寫住：本處只會在你就讀的院校與本處確認你於本學年總共修讀的學分後發放第二期的資助
我唔太明唔該定咁多位巴絲打先

same here
我補交咗資料 ，已經超過左60日
有啲驚係咪漏左我
我連接獲通知書都冇
定係佢叫得我補交，即係接獲咗？

自己打電話上去問，或者sd email

冇結婚即係冇結婚證，叫你阿媽拎張白紙寫明情況 最後一句寫「本人謹此聲明，本人所提供資料準確無誤，並對此負責。」

去銀行櫃檯申請，同佢要幾月至幾月嘅月結單，佢地會寄信去你屋企。

你借到全額，佢分兩期發放

唔該晒您~

想問下如果我sem1就quit咁可唔可以拎埋sem2學費黎用?

Ok thanks

有冇人知walkin要幾耐
Book左聽日 但係我聽日去唔到

交完申請搞緊後補資料，老母話唔記得咗報一個銀行戶口，但後補資料又關冇報嘅呢個戶口事，係咪死得?
ps個戶口得幾豪子

如果佢check到呢個戶口，如果你屋企入息係勁低今次會放過你，但係會收到警告信。嚴重啲就DQ你，下年再申請

即係只要佢有收到你嘅資料就會處理，你掉左個箱果時有寫埋自己嘅application number就得㗎啦

最嚴重就cancel今年你份申請，同埋會有封警告信同你講下年再犯嘅話有機會直接reject你份申請

米傻啦緊係唔得
就算派埋第二期畀你
只要佢同你院校查詢返知道你quit咗之後
就會送信嚟同你追返

想問吓如果email左申請放寬彌償人嘅表大概幾耐會有結果同通知？ 係會寄信過黎定係email覆？

non mean叫我上網預約時間交文件
但我上網預約佢話我資料唔岩
驗證失敗。輸入的出生日期及／或手提電話號碼與學資處的記錄不符。請檢查並重新輸入。
但我睇返資料 我打嘅野完全無錯 咁姐係點 可唔可以寄信比佢就算 唔想晨早流流去拎籌...
或者擺長沙灣office門口個箱得唔得

我申請左non means亦都批左 分兩期平均派
但係我第一期學費比較高 想問下有無得要求佢派足我第一期交左嘅錢先?

已經email問左 但未覆 心急想知所以係到問

請問下去銀行申請咗轉帳紀錄
但今日都仲未寄到
學資處deadline係11月4號
已經過咗兩日仲未收到銀行封信
所以寄唔到去學資處
會唔會真係取消申請

補交左資料差唔多成個月都仲未有消息
係咪可以等收皮

FASP資助$0
想問下生活津貼同車船津貼係咪都係$0，定係會分開出給果

立即打電話俾負責你case嘅職員講下postpone就得

你補交左資料後，都要排隊等佢地處理你個申請，如果資料齊全，都要等大概兩個月先會叫銀行過數

FASP跟嘅資助係跟佢入息比例，如果$0就all $0

屌喇星

walk in唔洗好耐，建議你去返啟德果度

Lm
轉帳兩千蚊都問==

佢叫我提供一啲交易嘅轉帳記錄
請問係咪姐係月結單
定係兩樣野黎

唔計, 計補助款,同非同住

會當你填錯, 都係漏嘅一種

問老母拎返個銀行戶口記錄, 可以做證明

最好你主動打過去講聲, 口頭通知就得

問學校

年年唔同人處理, 唔同人有唔同速度

可以打去問下

有公司信就OK

貸款文件親身交最好

幾毫子係0影響, 交返就OK, 唔會警告/ 拒絕

正常non mean係一定要親身
嗰時可以掉箱係因為武漢肺炎

照如實交返哂
稅局嗰張要去申請

可以比你借, 要借先辦手續
唔借就唔洗理

細嘅寫唔記得先
再追問就去銀行申請轉賬證明

2樣野黎
轉賬記錄會show到由邊個戶口轉賬過黎

我都係
最後walk in
建議早2個鐘去排
會1入去搞完即走

想問下如果會玩股票既話係咪一定要申報同埋會唔會好麻煩

如果當時無報到股票戶口同一啲保險

上報之後會唔會拒絕申請架

想問下3903 7751打過嚟
但我瞓緊覺話唔需要
上網揾返先知係學資處
想知打嚟係咩事
因為打返去已經打唔到
利申loan 第一期過咗第二期未過

想問下如果我下個sem要轉major
會唔會對我本身申請左嘅non mean有影響？會唔會要重新申請？

本身今年9月成功申請拎埋今個sem錢
唔該

想問下如果我平時有炒下散，用payme 出糧
申請個時要點報依筆收入 payme cap圖就ok?

想問non mean我填份表係借$42000 但淨係寫話12月會幫我交下期學費$21000
咁我sem 1 已經交左個期係借唔到？

仆街
之前兩次申請TSFS都pass到
今年無啦啦寄封信嚟叫我補交老豆份保險
問完老豆先知原來佢有份保險冇比過我報而我亦都一直唔知有呢份嘢
睇返個日期係我出世之前就供緊 個保額成十皮嘢......
最後會唔會告我或者叫我屙返上兩年啲錢出嚟

想問有冇人抽中家訪今年？

係銀行記錄查出離？

同學做PT唔洗報wo

一直以為要報 唔該晒

想問 做左十零日工就無做 但無收到僱主派嘅稅表
咁佢有無報稅呢？

[url][/url]

上星期先申請non mean 想問仲接唔接受申請

同問

pishh

loan 可以
grant 唔比

我申請grant嘅 早兩個星期佢叫我補交文件
想問下父母已經離婚
我跟阿爸 但佢年紀大得生果金收入
學資處要我解釋點解兩仔爺可以用生果金個幾皮野生活
而我阿媽每個月有比幾千蚊我做生活費 想問下係咪填返份聲明書話阿媽有比生活費我就ok
感謝

視乎金額, 但點都要報返架喇

唔洗, 學校會同SFO對資料

保額同價值唔同, 一般會計退保價值

suppose所有資產都要報, 其他資產嗰欄係包括電子錢包

冇派唔等於冇報, 一係問僱主, 一係去稅局查

grant都可以買股票
冇影響的, 照計截至31.3.2020嘅價值做資產

係
但如果之前冇提及過, 生活費會當漏報補助款

用SFO試算機計下, 唔知你本身有幾錢好難答你

唔洗寫張form同佢講？

想問知唔知家訪完寄信後幾時會收到回覆？

TSFS Loan 係咪分兩期俾？

應該唔係 如果銀行紀錄有我一早知

個價值依家都有30000蚊

你被佢覆查銀行記錄？

無啦啦點解會check到咁恐怖似比人報串

我都唔知咩事 學資處比我更加熟我屋企人
佢仲要講得出個保單number 叫我補交資料

咁之後你交左味同點解釋

我抽中左家訪 佢要我補交資料

我一樣 上兩年都冇報保險
咁啱冇錢用係保險拎過啲先存入銀行
依家要我填第8項

如果係限期內有部分資料未到手 係咪寫封信話會後補？

想問下批左grant loan係咪會分兩次過數落account?我淨係收到一半

想問下申請左grant loan 到而家都未有回覆正唔正常？定係要再等多陣？

生活費貸款，約咗聽日去交文件
即係我要交佢8、9、10月嘅收入證明啦

不過彌償人嘅月結單係3號出，佢5號先出糧
咁最新11月份月結單係顯示唔到10月份糧
想問咁樣去交會唔會fail

佢有比埋糧單我，但無公司印的

幾多錢

如果老豆無糧單 點處理好

16萬幾

想問下申請貨款結果通知書後d文件唔係限期後交會批遲左？之後比sem 2 3 錢果陣黎唔切咁點

應該係

自己抽荷包 然後佢會比返我 定係大專會等gov批錢先 暫時唔駛比住？

？

佢話咩要同大專傾

通常都係自己比左先，再等學資處批同比錢你，sem2 會分開比你，如果真係無錢比住，就同大學申請defer學費

要同大專核對資料

會唔完yr 1 都比唔到 利申20號deadline交野 會late 最耐試過幾時

grant 果到交齊資料 但又冇好似loan咁有申請results what happen

咁又唔會，批左就點都會比，係睇幾遲，會late幾耐我就唔知了，我full grant就批得好快

唔符合grant先會批loan比你

佢full loan 即係唔會 批 grant ?

老豆老母入息低過幾多先批 half or full loan

一係得grant，一係得loan

確實數字答唔到你，因為每個人都有唔同既客觀因素

巴打預約要幾耐 同埋過deadline交洗唔洗打比主任say

我係grant唔係loan，唔洗預約

應該要 我有fd都係咁

我知道呢個問題好戇鳩, 但係我想問如果我補交資料係親身遞交嘅話, 佢補交資料個箱係咪應該日日清? 因為我親身遞交完, 但過咗三個工作天佢都未收到

你知唔知佢還幾多？

還曬

申講non-means
8月20號要已交哂野
但到依加連email都冇
入去睇申請進度又睇唔到
係咪要打電話去問下

一個人既資產最多係幾多
細細地玩1皮對下年grant會唔會有影響

乜無人收到信話要覆查咩

確認信都未到
無啦啦比左loan我

pish

今日收到信話我資產報細數Reject左我個申請
但我明明交齊晒所有資料比佢
有冇人知上訴個過程係點

唔需要

我諗應該係你之前扔過貸款文件落投遞箱，有多餘既文件，打比你問你要唔要返

一定會理，要搵過一個彌償人

帶曬所有文件上去，要睇到實物先答到你收唔收得

申請緊d咩？講多d先答到你

可能係你扔錯箱

係，或者send email問

我想問入錯箱會點我補交grant 資料

我好似入咗啟德學資處office門口戈個箱 唔知岩唔岩

前幾日問咗佢話9月已send咗通知書但我真係收唔到

感激感激

grant 8月收到第一期，幾月會收到第二期？就黎要交學費同埋我想問同一個programme係唔係唔可以同時申請grant同CEF?

如果你有寫名+HKID no.+比邊個職員，我相信最後都可以比到佢手

可能寄失咗，照上櫃台交貸款文件，最緊要識得去交

咁你係咪唔要？

唔要啦
啲文件我表哥嘅
佢有copy

幾時出錢要打比發放組問

申請得grant，CEF應該唔關事，自己睇返申請資格

想要咩確認信？

咁你有冇係電話到講話唔要，幫你銷毀咗佢

我打返去幾次都唔通

有冇人Nlsft已經收到學資處信話批左錢？
係咪到時自己問學校拎翻交多左嘅錢就得？

姐係申請唔到？

比埋條link你搵，有就有，冇就冇

1個月前補交左文件, 打電話比個主任話收到, 點知到呢家都未有消息, 前幾日再打電話比佢, 佢2次都話"排緊隊", 係咪正常? 有咩方法可以催佢快D處理, 以前都無咁慢

唔申請咪得

應該你越打就掛越耐

其實唔催得
一催d主任就會玩野

一定玩你一輪啦
佢淨拖咪算係咁

遇到個燥底嘅叫你慢慢解釋報野有排你煩
真係20蚊都叫你解釋邊個俾

想問問約咗12月頭交文件係咪要埋12月嘅糧單

我都係3個月前交齊資料而家都未有 早兩星期打過去話好快搞掂 再等下囉 唔急得

想問吓申請放寬彌償人嗰度交漏咗老母同家姐身分證副本點算 申請緊non-mean同交一日兩份表但翻到屋企先醒起漏咗 會唔會兩份一齊唔approve然後再book過時間上去交多次定係我等佢封信到再上去補交就ok

我老母有穩定收入 做彌償人可以？
同埋份NLSPS見證書話要dum印即係點
下面又寫住如使用圖章

想問啟德朝早同下晝walkin幾點開始派籌 遲咗少少就full咗...

建議11:00去到等下晏籌

之後1點你下晏第一個 唔洗等直接check完文件就走得

打左成日都冇人聽電話....

試吓朝頭早九點幾嗰陣打過去？

糧單得工作地址同職位，無蓋章得好簡單嘅公司logo
可唔可以當係受僱證明文件？

琴日收到車船

出左grant結果後 幾耐有？

通常sem尾就會有
如果近期先申請嗰啲
會係下個sem尾一齊計埋

冇通知㗎我自己check e-banking
入數名係SFO-STS
可以繼續覆email 我覺得佢哋覆得幾快下

交咗補交資料成個月都冇回音 係咪正常

原來我尋日都收到
想請問車津係一年出一次？定好似grant咁分兩期

收到接獲申請通知書就嚟一個月但仲未知要補交資料定通過左

我想問下 彌償人嘅糧單係要最近三個月其中一張 定要齊最近三個月嘅三張?

NLSFT係咪一定要彌償人???

我係網上申請

無野了 自膠

cut左既銀行戶口要唔要填上去
另外如果開本地卷商買美股又要唔要填

想問下9月尾收到接獲申請通知信 但而家都仲係處理中 應唔應該打去問下 ？😂

Payme 個戶口結餘要點計

12月交9、10、11月既糧單

你申請緊咩scheme

1）彌償人要提供到受僱證明+最近三個月既薪金證明，唔明再問

2）除非你個見證人係失明、無法簽名，正常情況下就咁簽名就可以

好好
今日都啱啱好交齊晒啲嘢
冇漏
Thx

可以

grant定loan?

grant就正常

打電話/send email問

要齊三張

所有貸款計劃都要彌償人

好多因素影響，有d學校好遲出

好

你好彩，遲多兩日就wfh

仆街喇 我屋企人要過幾日先有齊文件 點算

佢長沙灣政府合署收文件個度
過幾日係咪一個人都冇？

因為宣布咗星期三開始wfh，理論上就算要返工都唔會開counter

原來係咁 Thank you 你

會send sms俾你，話過咗數咁

想問下我之前家訪補交左文件成個月都冇消息 係咪姐係搞掂左唔洗再理

ok thx

send email問，你呢類情況可能有得搞

今年車船有幾多

補齊返曬資料通常要幾耐先批?我過咗兩個禮拜有多都冇聲氣，就嚟完sem都未批

wfh對我收到錢既時間有無影響？
2星期之前交齊野

吓我前日交完佢同我講三四星期

想問下TSFS同FASP可以一齊申請？

想問下non mean申請完係咪都要60日先批到錢㗎

之前打去負責我嗰case嗰個人到問，佢話冇結餘就寫$0

想問下non mean遲過佢信寫個日期去交文件得唔得
另外宜家wfh可以點交

巴打你都家訪？

你幾多號交左？

10月27號交
佢又冇通知 唔知依家點

睇pin

人人唔同
睇你住邊

出錢同收資料好似係唔同部門嚟
所以要啲時間處理以前唔知巴打講過

我十一月中都交左想問佢要你補交咩資料？

一大堆 好似咩出世紙 連唔存在既銀行戶口佢都叫我交
之後仲有保單之類

不如留個TG傾下

第一個sem嘅錢都未批
又要開始交第二個sem

上年試過唔洗擔保人果啲
要多幾個星期申請個loan
你預用左學費果啲錢嚟做生活費先

想問如果想豁免擔保人嘅話開頭步驟係點？
冇人幫我做擔保人 我交唔到佢要我比嘅嗰幾份文件 我應該要點申請？
麻煩ching

你打左9000個電話去學資處先
上年我喺上深水埗office拎佢張form
跟住搵條友做見證人就ok 你唔還錢唔關果個人事

電話訪

16/11 交左NLSPS 文件了
4/12 收到錢了

前後都要去兩次

你講緊咩計劃？

冇影響

唔係，中間成個流程好多因素影響到，最快都要50-60日

1）冇問題
2）上網book時段交文件

send email問

好似不嬲都有果張form
但係佢一定要櫃檯拎
我都係上年第一次拎
不過咁 我有搵社署社工幫手寫野先咁順利

同問
十一月十九號交仲未有消息，淨係send message話收到資料

tsfs

一個月冇聲氣好正常

如果你自己想知進度，一定要打去叫你補資料既主任電話到，問佢做到你隻case未，得佢一個先答到你，唔好話上連登問，你就算打到上hotline一樣答你唔到

得兩星期冇聲氣係超級正常，每個人手頭上拎住好多隻case，差唔多隻隻都要補料。你補完料你前面嗰堆一樣補完，要排隊做，仲未計日日有新case入

如果你自己想知進度，一定要打去叫你補資料既主任電話到，問佢做到你隻case未，得佢一個先答到你，唔好話上連登問，你就算打到上hotline一樣答你唔到

如果你自己想知進度，一定要打去叫你補資料既主任電話到，問佢做到你隻case未，得佢一個先答到你，唔好話上連登問，你就算打到上hotline一樣答你唔到

你比嗰個電話係申請grant既熱線，想申請放寬唔係呢個電話號碼

***所有問申請Grant點解補完資料會冇聲氣既請留意

如果你自己想知進度，一定要打去叫你補資料既主任枱頭電話到，問佢做到你隻case未，得佢一個先答到你，唔好話上連登問，你就算打到上hotline一樣答你唔到

佢會比第個電話你打去 鬼記得果個staff幾好電話

申請左grant見佢要補資料去銀行攞證明，但老豆又唔得閒拿（打電話問話要本人親身去）
就申請埋non means,上2星期有收左資料既信
想問幾時先到彌償人既step?
我睇佢張紙話要確認左grant金額先會發出通知
咁係咪即係要等埋grant先有non means..

熱線電話一般都好難打得入，所以我先一律建議想申請放寬就send email問

1)等non mean審批完成之後就會寄申請結果通知書比你，收到結果信就到交貸款文件（即係彌償人嗰part）

2）grant同non mean係獨立審批，只要其中一邊先完成審批就會出各自既申請結果通知書

Nlsps交完網上申請後 其實交彌償人資料係有冇deadline？因爲屋企人拎證明要時間

想請問吓non means係咪一定會打電話俾彌償人？

想問下收到警告信會點？
利申：只係係申請書到填錯左銀行Account number ，所有資料交齊。
覆信話我冇適當地填上資料==

想知今年老豆老母年收700k grant loan係咪一定唔批
Even 宿費車船都係？

Ching 想問下 申請左grant loan 但得eg 25% grant 嘅話 咁係咪佢會比個loan 嘅額我去借 黎交學費？
咁如果我想借生活費咁應該點做？

我屋企400k收入
條友都話收入高
唔知最後有冇得批

想拎下政府錢都唔得

會抽查，唔一定中。

如果拎咗grant, 係咪唔可以申請cef?
見有啲科有得claim cef

唔該巴打

有冇人知第二期資助幾時有

呢幾日打極都冇人聽是咪wfh

你想apply邊個scheme?non means應該可以照申請 我之前都係遲過deadline先apply

你而家申請應該畢業先拎到錢
而家學資仲要唔開
你睇下學校應該有得借錢應急
試下apply應該快過學資

1）如果有獨立申請grant同non mean，就算grant出咗結果，都要完成埋non mean嗰邊既審批先可以借埋另外75%既學費

如果只申請grant，淨低既75%學費會自動以non mean形式批埋比你借

2）想借貸款，不論係生活費定係non mean，都要等到出咗申請結果通知書先有得借。之後上學資處官網download該計劃既貸款文件，然後book 時間去櫃台交

打去cef問/send email問

要睇院校，你打去發放組問

有人聽，不過打唔入可以send email問

Thx Ching
Btw 如果冇得攞grant 咁係咪都冇得借生活費家啦？
咁除此之外係咪冇其他scheme 可以借生活費？

想問吓如果申請做non means嘅儞償人會唔會通知銀行or影響個TU? 屋企人驚會影響到

如果屋企人同我都有幾間唔同銀行嘅戶口 但係入面只有幾十幾百都要報曬上去？
唔得淨係報出糧嗰個？

700k洗鬼grant loan咩
大把人窮過你

月尾交學費 之後仲未入

真

宜家係咪照book 但睇幾時開返office
驚再遲出唔切Sem 2 學費

見啲booking 照舊爆

有冇人第一期學費都未出？

yr1新生申請？

1）係，生活費貸款額係根據grant%去批
2）係

如果申請人冇拖欠貸款就應該唔會

仲未入？

依家book唔到了，未知幾時重開counter

學資處嗰邊仲未發放學費明明第一個sem已經批咗拎埋錢 依家準備交第二個Sem啊

係因為唔比book，唔係爆

申請係計一整個學年

交咗貸款文件？

要睇返你quit之前批咗grant未

打去發放組問

本身full grant，Retake failed subject所以下個sem多左舊學費，係咪照填更改及補充資料就ok照批？general電話同主任電話冇通過

我記得果陣就直接send埋封社工信副本
跟住再寫自己點解要申請就得
果啲自述書全部無理
你上長沙灣拎架嘛張form
佢無教你填咩

我之前email問 佢地send咗form比我
但佢地無話點填...

總之你比唔到既資料就寫比唔到啦
無彌償人點比佢

想問下提名彌償人係pt月入得2000 有冇可能可以放寬到？thx

以往第二期grant大概會幾時出？
唔知趕唔趕得切喺deadline前收到錢呢

申請緊non-mean想問吓上星期交咗申請放寬彌償人嘅同資料,大概要幾耐先會批到個放寬彌償人申請同埋non-mean申請,驚sem2學費dead都仲未批到

人人唔同
不過我11月尾嗰陣已經收到

我係無擔保人唔清楚wor
試下send email or 打電話問下

thx 不過今朝諗住打之前睇一睇銀行已經入咗了

想問你第一期係幾時發放？

我九月頭申請～ 大概10月尾就發放咗啦

我九月尾收到一期，二期都而家咩都無

你幾時交學費啊 如果急就記得打去嗰邊問吓

可能都要

可以 但walk in最好8:45分去到
試過見過有傻仔十點去到無籌攞 白行一趟

想問今年借同批既錢無用哂會唔會影響下年既申請結果？

又冇grant 攞
一出黎差政府廿萬

請問咁樣係咪full grant，點解中文版個款項係空白

以英文為準中文份template 黎

學校會通知學資處

寫返你自己

都係照申請放寬彌償人

8-10星期

counter依家唔開，想交文貸要扔落地下drop in box

要加埋職員證

借咗既錢緊係要還

係full grant

間間唔同

你畢業之後先開始還錢

不過都係唔係好明你問咩

睇咩院校同埋睇你幾時申請

唔會出比你，就算出咗比你都會叫你嘔返出來

都會對身份，不過透過電話對

想問下本身交左$5000比學校做留位費，但係而家準備借NLSFT $42100，咁係咪應該通知學校叫佢退返$5000比我？

原來要咁耐...咁咪啫係sem2嘅學費點都要自己交咗先

本身嗰5000蚊已經係學費嘅一部份。批咗loan 出咗第一期之後，如果你自己交咗學費先，出loan嗰日學校會自動經bank acc退返$21050比你，即係包括埋$5000留位費退埋比你。(cu係咁唔知其他院校安排係點
如果你係defer咗學費咁最好問下學校係咪出咗loan後退5000蚊留位費

我應該係一次過交曬兩個sem嘅學費 因為我defer左兩個sem 嘅學費 去下年2月前交
加上因為我遲申請NLSFT 我填左借42100
咁應該我都要問學校個邊係咪會退$5000比我
Thx Ching

可以defer 家 Ching 唔洗驚
我都係咁 我都係月尾先申請NLSFT

Btw 如果照你意思，係應該係，當我第一期loan出左，學校就會係出loan個日自動經bank退返個$5000比我？

正常係，但你可以問清楚學校需唔需要搞啲咩手續去退錢，好似唔係間間都自動退/即時退

好 咁我聽日問吓學校有咩手續先
Thx.Ching

第二期 幾時出

想問被家訪嘅爸打絲打有無後續消息啊？

想問吓依家non-mean 仲可唔可以apply
今年asso升year3

有

我同我細妹同住
睇曬Q&A
想再confirm多次
我要交我全年收入，但資產就唔使交？

如果我借左稅貸，只會計落資產
而我資產唔會申報
所以唔影響佢個grant loan？

個幾千蚊唔知咩學習開支助學金唔係淨係會出一次？
佢第二期都好似有比我 搞到我好不安唔敢郁佢

如果你筆學費grant係分兩期發放，學習開支助學金都係一樣分兩期

你係想講你既住址證明定係彌償人既住址證明？

不過兩者都唔可以用你上述方法做證明

彌償人既住址證明可以用個白信封寄返比自己，再拎個信封做證明

申請人既住址證明就要睇改咗銀行月結單個地址未

學資處依家無開櫃檯
Non mean文件係就咁放入長沙灣學資處個箱？

唔知佢地收唔收，要交咗先知

有科拎咗D grade，如果retake有冇得拎grant

但係我見啲人話要fail先得

我有科攞B都retake 最後都有比返

唔該晒

想問下而家長沙灣政府合署仲開唔開？
因為要去搞NLSFT 要去櫃檯搞

上去交貸款資料

推一推問一問

我本身預約咗21/12去櫃檯交專上免入息嗰啲文件（彌償人，見證人...etc）但前幾日收到sms話九龍灣嗰邊櫃檯唔開，但我係咪可以照將啲文件放入九龍灣門口個箱度就ok? Thx

交免收息啲文件係唔係一定要跟足個覆核清單要嗰啲文件

唔開

係，不過唔係九龍灣，係啟德

應該冇免收息呢個plan

覆核清單當然要跟足

啟德？但我份嘢係寫九龍灣

想問電話幾多

defer但係連信都無

grant 補交左資料後幾時有結果?

我都想問
等左一個月都未有消息

大個喇 自己睇pin啦

負責我個同事話而家最後要比主任check埋先有消息，但佢話佢睇過晒所有資料覺得冇問題

主任god

申請結果通知書上有寫

謝謝 係咪邊日都開？

12月5號既時候同依家已經唔同，當時counter仲開，依家冇開

地下投遞箱應該係

謝謝

係，星期六理論上冇人返工

想問話收到申請審批緊 係咪一樣可以拎封信向學校defer?

counter唔開

可以試吓，但間間要求唔同，未必100%得

咁可以點

學校唔得無人幫到你
問人借住先囉 借唔到就交幾百停學有錢先比返罰款

大專 sem2先申請

你邊間？大部分都有

想問grant loan申請fail咗m可唔可以照樣借no mean
下年想試下申唔申請到

可以，你依家照上網申請咗先

依家貸款文件要點交?

想問下

彌償人須符合下列條件：
能提供現時在香港的受僱證明文件，例如僱主簽發並附有公司蓋章的書面證明、附有
彌償人姓名及其公司名稱的卡片或工作證等；

封有公司蓋章的書面證明有無話要幾個月之內?

想問吓

前排收到要補交資料既信叫我解釋一啲銀行嘅過數記錄，之後我先發現原來老母上年返過幾個月part time 但冇報稅所以我唔知，一開始填表都冇申報，想問咁係咪已經算漏報？同埋應該點處理？

想問下

學資處啲職員係咪wfm
打左幾次電話比我個case嘅人都冇人聽

我想問下NLSPS無book counter係唔係好似#601咁
填晒份貸款文件再直接去啟德交就ok唔洗打電話同email之類

另外 我之前有book過counter 因為屋企人無野做唔比申請
依架有返野做但係無糧單係唔係影印份合約同銀行過數記錄就ok?
唔該咁多位

唔知係咪全部，但我打俾我嗰個有人聽喎

有人收到第二期grant未？

通常公司出信都會有日期的

點樣知道自己係邊位主任follow 緊？依家counter 唔開⋯

sd email 啦 ，好快覆

講你個申請編號就得

我想問點解我㩒登記帳單服務 登入完冇去下一個版面之餘 仲要我的帳單個choice都㩒唔到 有冇人試過呢個情況?

佢前幾日出咗信話批咗放寛彌償人 咁係咪啫係快㗎啦

drop in box/郵寄

網上申請時有得揀申唔申請埋

drop in box/ 郵寄

僱主信要一個月內

1）drop in box/ 郵寄成套貸款文件

2）如果全新入職就全份合約副本，如果出咗一個月糧就比返一個月既糧單；出咗兩個月就比返兩個月

counter唔開同你申請grant係冇關係

counter係用來交貸款文件，你係問緊貸款定grant

可能係你以前成功登記過，登咗記就唔洗重複登記，除非太耐冇入過先要再次登記

佢打比你同你講就應該係，但郵寄有時好耐先寄到，呢排都起碼要一個星期先寄到

Sorry 巴打 自膠咗 封信15號出 前幾日已經收到

我想問如果遲過deadline交貸款文件得唔得？
因為個新住址證明趕唔切29號前有

貸款

唔係要帶住封結果通知書去申請貸款？

我之前已經交咗啲貸款資料佢都收咗 交嗰日佢先話我老豆自僱要申請放寬彌償人 所以先另外交申請放寬

冇問題

交咗貸款文件未？幾時交咗？

放寬彌償人既結果信先一定要帶，普通申請其他唔洗收封信

我就係想講放寬彌償人申請結果通知書

應該係上年 但我上年最後冇完成個申請 我估都唔關事？而家咁我咪print唔到確認登記個訊息比佢？

咁佢應該都有帶埋既

登記咗就ok，職員check到你有登記就得，唔洗print

我諗你要打返上office先知
就我記憶依度大部份人都係先申請放寬後申請貸款

嗰日交貸款資料嗰陣佢收咗然後俾咗張紙話暫收non means申請 佢嗰時話等我申請好個放寛佢就會再繼續翻我個non means申請 咁樣嘅話使唔使打電話提吓佢咁 驚佢無咗件事...

最穩陣一定係打畀主任同佢講聲

咁我想問吓主任電話係幾多

我手上面得放寛組個主任電話 無貸款嗰邊個主任電話... 照打都可以？

你上學資處官網揾non mean貸款申請組嘅電話
你咪講你個情況佢聽 話想揾主任了解下個進度
佢會問你HKID/其他資料
然後佢會幫你駁入去/畀主任電話你㗎喇

你打過去問左佢先啦
佢幫唔到你你就會幫你駁過去幫到你嘅人
咁多個主任鬼知邊個跟你個case

唔該晒ching

幾個月前申請成功左 non means 想問下係咪會自動幫我交學費定入落我銀行戶口到? 因為我見學校個邊send message提我交學費

如果一年冇申請 下年再申請grant 的話
學資處個邊會唔會要求個原因+交上年啲文件

再次一問，家訪補交資料成個月後，無消息係點樣？

想問有申請入息審查既TSFS 已經批左係全額資助
封信有三筆錢
第一係大學全年學費
第二係助學金
第三係loan under TSFS
我想借埋loan 但佢今日打黎話拒絕左我申請（因為我已經有full grant)
但之前明明問左學資處個邊話有得借架
呢個情況請問姐係點？

第三佢寫幾多錢?

53070

你會唔會係交漏/錯文件，full grant正路都可以有loan

Full grant 個loan 係咪NLSFT ?

唔係，呢個係non means

OMG 我可能睇錯左另外一個
Btw唔該晒你

如果真係到學費due date都未收到錢，就向學院申請defer payment

要向學資處查詢幾時過第二期錢，就打3755-3155

咁又冇咁誇張，好多都有合資格彌償人，唔洗放寬

你個彌償人應該係退休公務員，佢地會處理完放寬之後再搞你份貸款文件，唔需要擔心，做完放寬會有信通知你

第一，去櫃台交咗貸款文件未？

第二，睇pin

唔會理你點解唔申請，就算想知都係到時有人會問你，冇需要擔心

defer同係唔係full grant冇關係

我每隔幾頁就要po一次

***所有問申請Grant點解補完資料會冇聲氣既請留意

如果你自己想知進度，一定要打去叫你補資料既主任枱頭電話到，問佢做到你隻case未，得佢一個先答到你，唔好話上連登問，你就算打到上hotline一樣答你唔到

我意思係依度大部份需要申請放寬彌償人嘅巴絲都係先申請放寬，等成功放寬個資格後再帶同嗰張放寬彌償人申請結果通知書到辦事處正式申請貸款(TSFS Loan/ non means)…………

打比你嗰個應該係non means既loan，因為你full grant就冇得再借non means loan，你要借既係生活費貸款，交既貸款文件係唔同

thanks~

我係申請TSFS 想問吓如果已經過晒deadline 但係未交齊文件......咁係唔係冇得再交？

佢未出信drop咗你個申請應該仲有得搞
不過都係盡快啦

好好好

oh shit 我以為收到通知書就得 有冇話最遲要幾時交返

出年6月30號前

其實Drop你都可以再申請過

係重新再交過啲嘢定係補交番就可以繼續

有冇人仲未收到車船津貼？

打去叫佢開翻個ac

未收到

今日收到，但比往年少

第一期定第二期

好似少咗一半？

non means 係咪分15年還最SO

上年都係要補交資料
12月先收到第一期
然後1月就第二期
基本上批得就有錢

Ching係咩U？

依家先開始準備non mean啲貸款文件想問下如果我依家先交咁 最近三個月嘅入息證明 係咪即係指9-11月嘅入息證明

唔還最SO

生活費貸款要交埋貸款文件先會比埋你，但grant出完結果信之後就會比，兩樣野唔會一齊出

我建議準備埋12月，就過12月

想問吓交完non mean啲文件之後 有冇得check自己交成點
我上sfo嗰到仲係見到自己係 "已發出結果通知書”
係唔係要打電話問先有進一步嘅消息

想知今個sem FASP批左亦full Grant 退曬錢 黎梗個sem洗唔洗又要交多次申請 同埋清唔清要交多次錢去等佢退返落黎

想問下8大Grant loan個Grant既助學金係唔係會過落自己銀行戶口Thankssss

9月到依加 交左幾次補充資料 都未有結果通知
今日deadline 交學費

你defer左未？

學習開支個個助學金

無
諗緊問屋企借

想問成功申請咗non means嚟緊交學費係點樣？
係入錢落我個銀行戶口定佢直接幫我交俾學校？
同埋佢個「貸款支取日期」通常會係幾時？

send email問，上網冇得睇

申請係一個學年計，唔洗個個sem申請一次

所有grant都係過落戶口

打電話比主任問

1）pin有寫，下次睇曬先問
NLSFT係過落學校
NLSPS係過比申請人

2）貸款支取日期係咪即係想問幾時發放貸款？
一般來講交齊貸款文件後既2-4星期

唔該巴打同埋想問下如果出完Grant諗住直接Loan埋既話係唔係直接print曬啲文件再填返同寄返去學資處就ok? 因為唔知仲洗唔洗係個system到apply多次thanks

想問準備收下半期non mean 錢
我申請咗GAP gem 有冇機會或者點先可以照拎到啲錢

請問一下如果屋企人本身出現金糧，冇報稅(用稅款計算機計過係免稅)，係咪都可以直接寄份表去稅務局攞IRC2815/2816?

可以啊
不過有機會被學資處勸你交收入自述書
上年就係去稅務局拿稅單 結果學資個邊話個張野一定要九月一號拎先得 最後又拎張左新嘅交
今年就直接收入自述書 一take過交掂

想問吓銀行轉數快落oepay嗰啲錢係咪一定會比佢問用黎做咩

就算係現金出糧都要拎

最好係寫收入自述書
拎稅表都可以

我係交咗收入自述書俾學資處，然後佢寄返信嚟話要拎IRC2815/2816。
定巴打意思係收入自述書交俾稅局？Thanks

佢咁講就去拎稅表交俾佢
填左申請表 email稅務局一個月左右會有 睇佢地個邊效率如何

填完申請表之後寄去稅局就得，記得要夾埋屋企人身份證副本比佢。

睇pin
你而家應該係要向學資處證明屋企唔使交稅？

應該就係咁
我諗我照樓上巴打講去拎咗稅局張嘢先

啱啱先1月頭
等下啦
做嘢唔使時間咩

咁誇張？建議問下

有冇人知最早發出支票日期係幾時？封信話我過左 要申請defer payment 先⋯

hkcc defer letter係咪交返比學校就ok

我都係打電話問左 信又寄左嚟 就係未有錢

你收到咩信
我只係收到個確定申請通知書
過咁耐又冇叫我補交野又冇錢收都唔知點俾sem2學費

收到申請結果通知書 姐係批幾多grant同loan比你 但唔知要等幾耐先過錢

起碼都叫收到結果通知書 好快就有錢

首期助學金通常會在申請結果通知書的發出日期起計二個星期內，發放到你指定的銀行帳戶。

被學資處覆查 佢要我銀行幾年既紀錄 又要我寫咩存款來源 提款用途 轉帳去向個啲
想問下 係咪要比埋轉帳人戶口同名佢 去銀行申請既話 佢話要每筆交易250蚊 我有好多筆轉帳 轉比個Fd
次次都係幾百蚊內 而家點搞好？

推一推

想問下grant 同loan可唔可以一齊apply

基本上要寫番筆錢點黎/用左去邊
除非佢特登要求要有轉賬證明

佢就話提供證明文件 冇話邊條數 我就諗係咪全部轉帳都要 勁多轉帳一百幾十既數

打電話問下

想問收到grant個封通知書, 想申請loan，但個陣佢地已經wfh，loan又要親身去交 打去又冇人聽 點算

有冇巴絲試過late apply non means係咪郵寄所有資料過去加埋封解釋信就得

上網download貸款文件再扔落地下大堂投遞箱，地點就係根據你邊個計劃

TSFS/NLSFT就長沙灣政府合署
FASP/NLSPS就啟德工業貿易大樓

唔會有機會，冇讀就冇得借，拎咗都會要你嘔出來

交咩letter

想遲交學費

打去21506222

要自己同學校deal

會唔會太遲 21要交學費

間間學校都唔同，唔識答你

hkcc呢

第一年申請nlsps，想問下一年繼續申請既話個程序係點thx

巴打快啲sd email去ccoffice先

thx, but電話冇人聽，我準備交錢同資料了，希望approve la

同今年一樣

喺office hour打多幾次就會有人接聽，呢個時候應該唔難打得入

okok thx ba

想問NLSPS嘅錢係直接卑學校定自己戶口？

如果full grant，Quit咗洗唔洗還返？

睇你完成該學期未，假設你11月quit，即係未讀完第一個sem既話，就要嘔返第一個sem（假設已出第一期）；如果4月quit就要嘔第二期

想問學資係咪會因為唔同U而批第二期錢嘅時間都不一樣？

Hkcc既話校網/email一定有教點做
樓樓上巴打睇清楚啲

識人ive收到 但我ugc未

請問如果想知申請進度應該打邊個電話？thx

專上學生免入息

同埋而家啲人wfh, 都照會有人聽？

學校會同學資講，最多打個電話比學資處問吓學校講咗未，如果出曬錢就會叫你嘔返

你問緊咩scheme，去到咩status

專上學生免入息審查計劃。 早排放咗彌償人、見證人嗰堆文件入啟德投遞箱

或者試下email? Subject 係你嘅申請編號 我早幾日send email 都有人打返電話聯絡我

想問多少少，係send去邊個email address? 佢會答到個申請進度？

我睇哂pin
我係NLSFT, 佢過咗錢比我
咁係咪代表今個sem個學費佢幫我過數比學校,
過比我舊錢係上個sem既?

唔該想問下

佢話批我full grant, 但我岩岩先收到一半金額
佢通常幾時會再派埋另一半？

21561157

巴打有求必應

今日出左第二期

巴打邊間U

cu

係咪就快要交學費先開始派二期

唔知

早申請早派
遲申請遲派
唔使諗到學資處咁貼心知你幾時交學費先派畀你

9月申請 二期仲味有

係咪又要自己俾左先？

想知今年grant有無關愛基金 車船津貼果d

想問下 我漏報既戶口之前返過part time 會唔會比人告？

師兄幾時申請

wg_sfo@wfsfaa.gov.hk

有人會打返比你

1-3月

答得到就答啦

應該有

有冇人non means係一take過
次次都話個簽名多咗一點，斜咗一度，或者填出界1mm
係咪驚冇嘢做拍烏蠅

唔會影響
我拎左舊錢去買美股賺緊50%
到時報返有個投資戶口就得

屋企總資產得300k左右點解都剩係批得半額助學金嘅? 我家姐以前申請都係全額。。

要27萬或以下先full grant，佢有個表可以睇

唔係人均270k咩

係呀

見證人同彌償人可唔可以係同一個人?

會唔會係收入過左
有冇試過用政府個calculator

應該係收入過咗。。家姐出咗嚟做野

之前8月申請咗 non means
但咩email都收唔到
到我11月打去問個陣佢話一早已經出咗

但我到依加都仲未交見證人個堆文件
睇返polyu sem2原來19號交學費
我係咪淨係可以揀defer學費

屌你老味 交撚左d野自己整唔見左又話冇交 下次係咪應該比張野佢簽收？

有冇人試過gap sem 要點樣通知學資處？
筆loan 要點處理 ...

有冇ugc既收到第2期GRANT就要交學費

係咪non mean 我同學校講暑sem會讀返書 所以想照申請nls 學校話會留返一部份俾我
但係睇返之後啲email 好似想全部俾晒我

上半期錢已經收咗 下半期應該嚟緊會照俾我

補交咗資料超過60日仲未收到grant結果係咪唔正常？
12月尾打去問佢話主任批緊
月尾就要交學費啦

同問 往年12月尾已經派咗 今年學資啲人wfh應該未咁快 睇吓今個星期有冇

同問 dum左份cancel申請入去仲未有反應

收齊了

我都係，10月尾補完就無曬消息，琴日send左email去問...

手足係交入箱定係點

有，其實唔難

no

放d咩

send email講

寄咗咩

幾時先出第2期grant呀 就快要交學費

咁撚慢就咪撚分兩期啦屌

想問下Non mean宜家交見證人嗰堆文件係咪只係可以入箱?
咁如果佢係咁捉簽名錯咪好麻煩
因為本身去親身交個朋友會同我一齊去，如果只係可以入箱既，我叫朋友簽好啲

另外如果係可以親身櫃台去交文件的話，佢宜家接唔接受Walk in?
因為上年我係walk in去

上學資處預約個網到睇啦 疫情關係counter唔開呀

屋企人漏報咗戶口,金額唔細，而家俾人抽查。想問下各位有咩建議？😭😭

會唔會嚴重到要坐監？
所以而家最好報翻？

所以而家應該可以點做。

所以依家報翻淨係需要賠翻

唔細即係幾多先

學資處嗰邊已經打返黎 還會同學校confirm 佢哋自己會收返下半學期筆錢

20萬

所以我而家駛唔駛打翻去學資處同去講翻？
有冇出警告信？
你都係被人覆查既狀況下再報翻？🙇🙇

想問你地係銀行覆查要求簽授權書？

20萬好少唔洗太擔心
去同佢講溝通有問題
所以一開始報漏左
佢會教你點做

佢由頭計多次差幾多就俾番佢
20萬唔洗有案底既
你又唔係有幾塊地

邊間u

學資處覆查組

所以係打翻去覆查處？
打咗畀之前跟嗰個負責人但係佢話唔關佢哋事🤦🏻‍♂️

11月補交完資料到而家都未有回覆

兩個sem嘅錢都交唔到 學校引話唔夠資料去approve 個deferral payment

打左幾日俾個主任又冇人聽 想知可以點做

佢比你嘅信唔係有主任電話咩？

所以封信係寫抽到要做銀行覆查？

我想問我屋企人用自己錢幫我比左sem1學費
咁我non mean個sem1學費會唔會比返我 因為我申請個陣係申請一年2個sem四萬幾學費

係啊

會 但係你要問下學校財務處退款啲野 我個間都岩岩退左比我了

聽日問下先
依加情況係
12月屋企人交左sem1錢
最近學校出email同所有人講要交sem2錢啦
之後non mean自動交左 但我岩岩望一望
non mean用左2020-21 Sem 1嘅錢去交2020-21 sem2嘅學費
我都唔知sem2筆non mean去左邊

唔係應該會有信話比你聽sem1/2分別係幾時過數比學校架咩
學校交學費個個system有冇過數記錄睇

我遲左申請non mean
所以學校sem1學費deadline前我都收唔到錢
所以屋企人比錢交sem1
但就搞到依加sem2學費用左sem1 non mean交

屌 個case同我fd一樣

咁你個fd點算

唔係
跟返唔同院校既學費deadline派的
如果申請成功
grant會係學費deadline前派

申請grant，2個月前補交左資料，上星期send email問都係無回音係咪正常..

學費dead咗都未有第二期

如果係credit base programme 就會遲啲
或者係defaulter

星期四deadline
但而家都未見錢
個戶口得返200蚊

同你個名一樣

申請結果通知書唔見咗可以點補領

10月尾交齊資料 11月中打去問剩係叫我等 到依加乜聲氣都冇 要等到幾時啊

我都係 不過我無打去問 Send email問都無聲氣

直接打電話喇

右上角唔係就有PDF Download...

上星期學校send email嚟話出咗結果
但到今日我都未收到信

有冇人知車津幾時派？

+1

你哋都收左二期學費了？

11月尾收到好耐

一期九月收到，二期到而家仲味有係咪唔正常

打去無人聽

因為我之前遲交咗啲文件 學資處要我寫一封解釋信解釋返 請問可以點樣寫？感謝大家

填「查閲個人資料」嗰份表
補領程序就好似DSE買卷咁
詳細唔記得點填 印象中係好straight forward嘅
填完交去長沙灣政府合署12樓reception
會有行政組嘅人出嚟收

理論上唔同scheme都應該會經行政組處理
我嗰陣係TSFS份結果通知書寄失所以去補領
想穩陣啲可以先打去你所屬嘅計劃熱線問下
交完表好似要等1-2星期然後再親身上去12樓拎

慎防填錯資料 帶多份吉嘅表格上去穩陣啲

呢家係咪無得親身交貸款文件？

想問下而家交 non mean 彌償人果d資料仲收唔收
電話又冇人聽

岩岩睇到了

係阿 一定要郵寄
不過我申請non mean 12月寄完到依家都冇曬聲氣打電話又唔聽
有冇人都係咁sem2學費都交埋了

sor，眼殘

交野個公文袋上面要寫啲咩?我個名，app no，仲有咩要寫?

我12月24將資料扔咗落去，仲要望住職員收走咗
佢都要1月11號先打電話同我講收到資料同開始處理

屌，第二期仲未過數

係咪要等第二期grant出咗之後先會出第二期loan

屌佢老母臭西，淨係識wfh，學費都就dead

延遲左交學費到4月

尋日學資收到我grant loan文件
一般要等到幾時先會過數?

本身non mean同grant已經過曬數

個名簽好d咪唔會捉

me

check完就會有人打比你

出完第二期學費再搵學校搞refund

應該就係唔正常

搵唔到處理你隻case既主任？

打電話去發放組問

打去問搵到了，打去問先叫人再補交野

出咗咩結果

咪寫返個原因，template上網搵

依家最好去投遞箱

都差唔多了

send email問啦

要收齊文件既2-4星期後先出錢

補完又要再等過

搞咁耐到時會唔會一期出曬？最仆街係打去問佢先叫我再補交野

你地如果有機會係咪會借曬啲貸款之後攞去投資?我屋企人建議我借曬之後投資，但我對投資有陰影，之前蝕咗一萬，又對股市冇咩興趣，怕mon唔實，一畢業就變負資產。。

Grant

yss 我心諗你哋做嘢有冇咁慢

果陣我係第二日就收到staff電話跟進

有冇Ching 幫幫手。

之前有問過
佢淨係話一個sem完咗
學資處會問返學校攞每個學生住hall嘅record
但唔知佢點計

你最後有冇攞到？

依家會一次過出曬全年

我而家讀緊asso year 1, 嚟緊唔知會唔會繼續讀year 2, 因為 已經報咗啲大學,有Offer一定會quit asso, 但又可能好遲先知uni係咪真係會收我。
嚟緊會試吓申請grant, 要嘅文件應該好多下, 所以如果我想早啲申請咗先(唔想臨急抱佛腳), 咁學校嗰度我應該填咩呢 定係留空先 定係之後後補?
thank you

non mean係咪要每年都申請?

無住hall

係，51370你可以揀借定唔借
ching係幾時交齊文件？

想問下大家係咪會問你銀行啲轉數記錄
呢年成日用銀行轉數快比錢

記得應該唔係

啲loan係比學校做學費定過落我戶口?

入落你account
btw sem2 幾時出loan

好似3月，我就死

屌打十次電話一次唔通9次通左冇人聽

第一期都未有。。

打左電話 話今個月29號出

loan or grant?

Both

今年第一年申請，我嘅nlsft 文件要喺29/1 交去長沙灣office，但佢要等到28號先開，但網上預約嘅時間又full晒，想問可以點樣？

而家有收集箱同郵寄
同埋過左deadline都唔會有事
個deadline廢㗎